論伊藤潤二，有創意得黎又嚇人嘅一定係.....

伊藤潤二漫畫集第十三卷 — 隔壁的窗戶

短短廿幾頁故仔，條女恐怖得嚟，主角代入感亦十分強烈。
原本好期待條女會點搞鳩主角，到最後竟然係咁樣發展

Link 就唔貼喇

大家google 吓都可以回味到

伊藤大師迷可以分享吓你地最深刻嗰個故仔

同學變成蝸牛，係牆上爬下爬下🐌

呢個反而令我諗起榮恩嘔鼻涕蟲

人頭氣球

新作人間失格睇左未

其實我覺得條女幾搞笑

最深刻係老母生仔周圍鑽人吸血
到啲細路出世之後又返入老母個肚

最嘔心係成張地毯都係煩過閪嘅女人不停增值
諗起都頭痛

睇呢套啲人評論先好笑

畫家
閣樓的長髮
中世紀唱片
漩渦

雙一系列 時裝模特兒

阿彌殼斷層之怪

主角細佬呢招唔錯
可惜

佢有咩漫畫，以前睇過，想番睇

最鐘意魚 人頭汽球同地獄星
蝸牛 魔音都幾正
佢D作品同好多恐怖作品唔同
好多懸疑/恐怖故成日都作到好大好冇可能
因為規模太大 太難解畫
所以有9成9去到後半就爛尾

但係潤二堆短篇全部都咁上下就完 唔會解畫 冇機會爛尾反而仲好

係呀， 主角最後開窗嗰幕嚇親我
sad左

伯母我黎啦

Where

有動畫

漩渦

三脂甘油酸

伊藤潤二啲經典真係冇得頂

我睇漫畫人
前大半啲人係咁屌改編到大庭太賤格太廢
到臨尾加入太宰治即刻180度轉軚讚神作

蛞蝓少女
閣樓的長髮都恐怖 啲老鼠
仲有篇好似又係蛞蝓，係個主角以為甩難，點知返到屋企發現屋企都出咗事，唔記得名

最尾果頁睇到我呆左幾秒
果種無助感

魚

伊藤潤二d畫驚得黎好靚
但模特兒就好撚

長夢啦
個個人都會發夢
但一諗起發夢時
有意識有痛苦恐懼但永遠唔會醒
嗰種絕望

地獄星夠科幻

富江最正

啲女主角畫得好靚

點評法

屌

最心寒一定係壞小孩

時裝模特兒

我覺得佢d 漫畫最吸引到人既原因係佢會令你代入到落去

以為自己係主角 or 生活係佢創作既世界

恐怖的重層

岩岩一口氣追哂
我覺得仲精彩過原著

原著個種黑暗感先強喎，睇到想反胃

伊藤潤二個尾好正啵
相比之下太宰治自殺仲幸運
起碼可以解脫
仲要個老婆係通奸唔係俾人老強

岩岩睇完人間失格。。。 r哂頭

至死不渝的愛

有個講啲人係咁飲油 核突到呢

覺得古屋果套好睇D
伊藤都係適合畫自己原作既作品, 畫人地既故事好似發揮唔到佢果種獨有既魅力 (獵奇味?)
之前有套

覺得古屋果套好睇D
之前有套憂國的拉斯普金都麻麻
伊藤都係適合畫自己原作既作品, 畫人地既故事好似發揮唔到佢果種獨有既魅力 (獵奇味?)

我一諗都係樓主個故

一定係富江
睇完好鍾意佢
覺得佢係個鍾意搞屎棍然後又搞到自己一身蟻既女仔
好撚好笑

可唔可以解下畫
個結局姐係點

最鍾意睇漩渦
可惜爛尾

隔壁的女人
啱啱搵個陣睇左一次都係好心寒

其實真係好多都好有創意 平常點會諗到呢d故事
不停吸引男人 然後被分屍 再分裂重生既少女
都可以畫出一系列既故事
魚 更加係富有教育意義 畫風又夠晒駭人
最嘔心一定係三脂甘油酸
伊藤潤二真是鬼才

啲女角大多都畫到好靚女 但個故事情節就好嘔心 睇完個心好矛盾

全部都咁鍾意 全部都咁好睇

逃兵之家

晚晚出嚟一齊食飯嗰個係……

完全唔知講口手

留名

一定係呢個

可以skip

好好睇

最尾內鬥

細個有本漂流教室
嚇到仆街

有時睇伊藤潤二會覺得好笑多過恐怖

結局大概就係講太宰治遇到大庭
覺得佢嘅遭遇好特別於是寫成書

最尾一幕係大庭年老帶住詭異笑容嘅一張相
呼應返原著一開頭記者收到大庭幾為張相片然後開始查訪佢經歷嘅情節

漫畫定位就好似係前傳咁
道出一啲原著以外嘅“真實”事跡

伊滕呢個故大部分時間都被讀過原著嘅fans 屌
話佢過度醜化大庭
如殺死友人 老婆被人姦但屈佢通姦

因為一向人間失格就好似太宰治自傳咁
醜化大庭就好似攻擊緊呢位一代文學家

直到臨尾太宰治一角加入
而且性格相當正面
啲人就立即轉軚讚好

其實以我嚟睇
伊滕嘅故事同描述雖然唔係100%忠於原著
但絕對對得起人間失格呢個標題
內容即使誇張
但卻更加深刻入肉

有冇睇埋14歲

14歲以而家既眼光去睇都係神作
去得好盡
單係隻飛碟而家有人敢畫應該半日唔到就被和諧

最鍾意潤二老師既全球攬炒故
佢畫呢個題材特別好睇

漫畫人無左合集

發覺伊藤潤二既po都好少人講富江同雙一

雙一純粹搞搞震 談不上鬼故 我覺得

14歲開頭睇，的確幾嚇人

閣樓的長髮 真係童年陰影
揭到去個頭個頁真係嚇到成個彈起

雙一愈睇愈覺得死小孩，好煩膠

壞小孩嗰集都幾深印象，講個男仔大個之後玩翻細個欺凌佢嗰個女人，同佢結婚生仔之後走佬，逼癲個女人，依集真係幾心寒

我最記得係睇雙一個啲系列 次次都想搞鳩人但係次次都撞板自食其果 算係較為輕鬆同搞笑嘅作品？

富江

最記得有一個係個山有晒每個人嘅人形洞
啲人個個都會行入去 直至kick住係裡面等死.....

屌 我差唔多睇晒伊藤潤二d作品
最撚驚係呢個

魚好過癮

有集講霉菌好似
勁核突

睇動畫聽到把聲係大蛇丸就唔覺恐怖

唔知點解睇完覺得有啲好笑

楳圖一雄wor ching

以前睇都好佩服佢啲創作力!! 畫風又別幟一格!
阿彌殼斷層之怪
長夢
呢2套係最深刻嘅
最震撼係佢嘅創意, 加上兩套都有絕望感做調味, 俾到我一種好特殊嘅興奮感(咁形容好似好怪,但就係有種心顫嘅感覺)
當然其他作品都好正
漩渦啲B返返去老母個肚果段又係CLS
樹蜜果集都好正! 果PAT肉餅
反而對雙一系列無感, 富江系列一般

講油脂個話

意粉

葉藏撞到太宰治
兩人惺惺相惜互相拯救
俾人困係精神病院卻搵返做人既意志
但當葉藏以為能夠重新做人時
以往既業障又好似惡鬼咁纏擾住佢
女人+竹一 都係葉藏以往最懼怕既災劫
到最後 並無幸於不幸
葉藏生無可戀到連死都唔想花費力氣

漩渦
至死不渝的愛
兩套都好淒美

唉屌睇完個post又要重追

呢套個結局要配彭羚同黃耀明首漩渦一同服用

到模特兒個度就恐怖到爆

順便講下
睇神之左手真係有童年陰影

呻吟的排水管
重睇過幾次佢啲漫畫都仲未睇厭

有無人記得個故事叫咩名?

漩渦好正 可惜係bad ending

細個睇好震憾 好在本身唔多暗瘡

漩渦 翻睇幾次都好佩服佢嘅想像力

呻吟的排水管係我第一套睇嘅伊藤潤二作品
個肥仔好撚嘔心 佢個樣仲恐怖過三脂酣油
但嗰兩姊妹好靚

個結局好淒美啵

就係你害死哂啲JK

btw 漩渦雖然係 bad end 但完得好靚

因為伊藤潤二係用日本“怪談"風格去寫短篇，
日本怪談係唔會歸根究底地去解畫，
唔係好似鬼怪故事咁，講到明有鬼作祟；亦都唔會用科學去解釋來龍去脈。
只係寫出一個好詭異好唔尋常既故事，
其餘留俾讀者空間去想像。

阿彌殼斷層之怪
上面有巴打講過

我鐘意漩渦

小學睇完到依家都覺得恐怖得黎又搞笑

(陳凱琳)

都係嘅 成個故事鋪左咁耐
good end會好膠

好鍾意呢隻風格
最憎要成篇大律解話/揾個人自爆陰謀，一講完就無晒feel

長屋連成一圈
咀咒無限loop

三酸甘油脂
個阿哥喺個妹上面擠壓自己塊面嗰幕

代表作都係漩渦
有頭有尾比較完整

好多系列例如富江、雙一都係冇頭冇尾任佢噏⋯⋯

咁唔係一定唔死先係good end
同心愛既人一齊死，都幾浪漫

千萬唔好解
一解就俾人挑破綻
好似地獄星咁
根本係天體物理學既反面教材

我想請問係咪有一集有個女仔手臂有個腫瘤，然後用毛巾包住佢，點知個腫瘤生左個人臉出黎？
好想搵返呢集

我睇佢漫畫冇覺得恐怖過, 係覺得畫面好靚

其實係獵奇多過恐怖

以前讀書買佢D漫畫, 聞住果陣臭臭地既紙味加上睇佢既故事
真係別有一番風味

細細個呀姨買左本地獄星俾我睇

好正

呻吟的水管 唔敢話有創意，但幾深刻對我黎講

雙一無得輸

漩渦堪稱伊滕最美故事結局
當年電影版結果一幕變咗男主襲擊女主個個都睇到好唏噓
明明原著就係不離不棄廝守到死嘛

油好撚痴線
好想睇落去

最後係咪得返執屍𠴱個男人生還？

漩渦真人版有無巴打睇過
我自己就覺得都ok 有啲片段係突登cut左等觀眾自己想像
例如男主角個老豆沉迷左漩渦形狀既野再整一大堆手工藝之後走火入魔自己跳左落洗衣機

lm

人間椅子

理論上佢冇跟埋啲長屋人堆一齊落去的話
就係咀咒中唯一生還者

逃兵
人間椅子
仲有集個老母化番細佬妝嚇9自己個仔

呢個好似直頭係第二個作者畫？

好似有d印象
成個劇情好鬼心寒
個女仔細過時成日欺凌個男仔
個男仔大過之後報復娶咗佢仲生埋個仔，之後閃人

咪就係壞小孩

伊藤大師啲漫畫雖然以恐怖掛帥，但唔少故事概念係源自社會/人性既黑暗面。

唔該唔好擺壞小孩果張

好睇喎

好想擺出嚟

寒氣
三酸甘油脂

我覺得個作者都幾西利，例如好似旋渦咁，一個主題，可以作到咁多篇咁有創意的漫畫出來

佢畫果d 床戲完全勾起唔到慾望

我覺得無街的城巿係有d 寓意

現實邊個女人最似富江？

闇夜之聲好有feel

最後果張圖...........哈哈..........
帶佢去公園玩,好心寒

呢個我覺得似stephen king既 IT,電影入面既恐佈小醜都係係屎坑排水位伏人

有套講d人 入去一個完全fit自己身型的山洞
愈入愈扭曲
好深刻

近期有一個都唔錯，叫恐怖的重層，有密集恐懼真係唔好睇 我每次諗翻起都起雞皮，不過後面個女同阿媽講你好似冇被咀咒，又好鬼好笑

好浪漫
一齊死
好記得女主同男主講話 自己好攰唔想走
男主又同番佢講話留低陪我
好浪漫

我屌你，套套都有創意得黎好核突又嚇人，搞到我睇富江都驚

我反而係好鍾意佢畫既女角
依種畫風真係不得了
好多女角都靚到...

請問係邊個作者？因為好細個睇，已經冇咩印象

漩渦啲女角全部都好正

漩渦夠 淒美
長夢夠 哲學
海底 果集幾特別 唔係鬼怪 而係人對深海既恐懼

壞小孩真係好深刻,尤其係最尾一幕

J 左富江

三酸甘油脂勁核突

頭先睇返竊臉賊
原來都幾有寓意

無街的城市
現代人私隱問題

邊度有得重温？

Google 吓啲線上漫畫網

有個係講條友隔離屋個女人對腳可以駁長

14歲去到中段開始鳩到震
漂流教室又係 亂咁黎

貓最正

木層好好笑又恐怖 媽原來你沒有被咀咒🤣🤣

啲貓好可愛

另一個作者黎

楳圖一雄洗禮好正

各位知唔知邊個app有多啲伊藤潤二嘅漫畫

山田巴

你好